{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_087291",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "아시아태평양이론물리센터"
    },
    "text": "アジア太平洋理論物理センター\\n\n慶尚北道浦項市南区青岩路67浦項工科大学ムウンジェ記念館501号\\n\n1989年、日本の高エネルギー加速器研究所（KEK;Kou Enerugii Kenkyuusyo）でアジア太平洋地域の理論物理学国際研究所設立案が初めて提起された。 その後、1993年2月にこれを設立するための国際推進委員会(IPC)が組織され、翌年5月にIPCで韓国を誘致国に決定し、11月に開かれたアジア科学協力機構(ASCA)総会で韓国誘致を承認した。 1996年6月にアジア太平洋理論物理センターが設立され、1997年1月に楊振寧(1957年ノーベル物理学賞受賞)が初代所長に就任した。 当初はソウルに本部を置いていたが、2001年浦項に移転し、現在浦項工科大学校のム·ウンジェ記念館(5階)に本部を置いており、ソウル韓国科学技術会館に分署を置いている。 設立当時、韓国をはじめ10カ国が会員として参加した。 その後、6カ国が増え、2018年基準でラオス、マレーシア、モンゴル、ベトナム、シンガポール、ウズベキスタン、インド 、日本 、中国 、カナダ 、カザフスタン 、台湾 、タイ 、フィリピン 、オーストラリアなど16カ国が参加している。 また、国際理論物理センター(ICTP)や欧州核物理理論研究センター(ETC)、マックスプランク複雑系理論研究所(MPI-PKS)など、約20の海外研究機関と協定を結んで協力している。 2008年にドイツのペーター·フルデ(Peter Fulde)が所長に赴任した後、マックスプランク研究所の先進研究システムである「新進研究者グループ(JRG;Junior Research Groups)」を導入し、常駐研究員プログラムを運営している。 JRGの研究分野は固体物理学·高エネルギー·宇宙論·統計物理など多様であり、人材構成と主題選定などに独立した権限を持って5年間自由に研究を遂行する。 JRGは2017年までに国内外の教授11人と先任級以上の研究員4人などを輩出し、SCI(科学技術論文引用索引)級論文79編の成果を上げた。 この他、主題研究プログラム(Topical Research Program)、若い科学者研修プログラム(Young Scientist Training Program)、訪問学者プログラム(Visitors Program)、ワークショップとセミナー、講義プログラムなどを通じて科学者の発掘と支援、国際協力を持続的にリードしている。 特に、2016年12月には16カ国18の物理学会が加盟し、米国物理学会(APS)、欧州物理学会(EPS)とともに世界3大物理学会連合学術団体とされるアジア太平洋物理学連合会(AAPPS)本部を誘致することで、基礎科学分野でより活発な国際間研究交流の基盤を拡大した。",
    "QA": [
        {
            "question": "アジア太平洋理論物理センターの設立はいつ提案されましたか？",
            "answer": "1989年、日本の高エネルギー加速器研究所（KEK）でアジア太平洋地域の理論物理学国際研究所設立案が初めて提起されました。"
        },
        {
            "question": "アジア太平洋理論物理センターの本部はどこにありますか？",
            "answer": "現在、浦項工科大学校のム・ウンジェ記念館(5階)に本部を置いており、ソウル韓国科学技術会館に分署を置いています。"
        },
        {
            "question": "アジア太平洋理論物理センターが設立されたのは何年ですか？",
            "answer": "1996年6月にアジア太平洋理論物理センターが設立されました。"
        },
        {
            "question": "アジア太平洋理論物理センターの初代所長は誰でしたか？",
            "answer": "楊振寧（1957年ノーベル物理学賞受賞）が初代所長に就任しました。"
        },
        {
            "question": "アジア太平洋理論物理センターには何カ国が参加していますか？",
            "answer": "2018年基準で、ラオス、マレーシア、モンゴル、ベトナム、シンガポール、ウズベキスタン、インド、日本、中国、カナダ、カザフスタン、台湾、タイ、フィリピン、オーストラリアなど16カ国が参加しています。"
        },
        {
            "question": "アジア太平洋理論物理センターは他の海外研究機関とどのような協定を結んでいますか？",
            "answer": "国際理論物理センター(ICTP)や欧州核物理理論研究センター(ETC)、マックスプランク複雑系理論研究所(MPI-PKS)など、約20の海外研究機関と協定を結んで協力しています。"
        },
        {
            "question": "アジア太平洋理論物理センターの研究分野は何ですか？",
            "answer": "固体物理学、高エネルギー、宇宙論、統計物理など多様な研究分野が含まれています。"
        },
        {
            "question": "アジア太平洋理論物理センターの先進研究システムとして導入されたプログラムは何ですか？",
            "answer": "ドイツのペーター・フルデ（Peter Fulde）が所長に赴任した後、マックスプランク研究所の先進研究システムである「新進研究者グループ(JRG;Junior Research Groups)」が導入されました。"
        },
        {
            "question": "アジア太平洋理論物理センターの若い科学者研修プログラムは何を目的としていますか？",
            "answer": "若い科学者研修プログラムは、科学者の発掘と支援、国際協力を持続的にリードすることを目的としています。"
        },
        {
            "question": "アジア太平洋理論物理センターは、どのような世界的な学術団体と連合していますか？",
            "answer": "2016年12月には16カ国18の物理学会が加盟し、米国物理学会(APS)、欧州物理学会(EPS)とともに世界3大物理学会連合学術団体とされるアジア太平洋物理学連合会(AAPPS)本部を誘致しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 875,
        "QA": 725
    }
}